香港人加油！謝謝香港人給我難忘的旅遊回憶！

❤️時隔八年時間再次踏上香港的土地，兩次的體驗有偌大的差距，這一次離開香港我已不由自主地開始想念在香港渡過的四天假期，尤其是8/23晚上親眼見到香港人的團結、自律、充滿創意的活力，場面的震撼至今回想起還是令我由衷感到佩服與感動👏。
此次旅遊試著獨自一人穿梭在路上往來繁忙的人群中。身邊許多華麗建築，人們穿著正式、華麗的服裝，街道上搭配的是用黑色油漆噴上的我衛我城、光復香港 時代革命、黑警⋯等，格格不入的畫面使我不禁想：從我身邊走過穿著正式的人們有多少人是在下班後化身為義士為了所剩不多的自由在努力著？想到這一陣鼻酸，香港人是值得尊敬的。原因是：面對嚴峻的形勢卻依然苦中作樂，堅強的心智讓你/妳們同時扮演了這麼多的角色卻依舊堅持不退縮，甚至讓身為遊客的我除了那些噴漆的字以及連儂牆，其他時間是絲毫感受不到香港正在發生的事。
8/23接近八點時，站在長長的隊伍裡，路過的人群不斷地加入長長的人鍊，未能在鍊中找到位置的同伴就成群站在我與朋友的身後，可以感受到大家的氣勢是如此堅定不移。
活動開始後，一頭開始傳遞信息（開啟手機的手電筒）➡️面對馬路➡️9點拍手一分鐘，從另一頭則是傳了貼了紙條的糖果，一切都發生的如此自然又充滿默契。這段期間有許多開著Bus、轎車的駕駛按著喇叭與我們呼應著，有騎著腳踏車的人靠近我們喊著香港人（人鍊中的人們則是異口同聲地回應著加油），車上乘客不分香港人還是外國人開著手機手電筒與我們揮手，期間大家唱著歌喊著口號，當然還有計程車大隊插著五星旗沿著人鍊在車道上穿梭（此起彼落的噓聲當然也是不能少的👍）。參與此次的活動，感受到的是和平、堅韌、團結、be water，沒錯！be water ， 當我身在其中be water 真的是一件令人耳目一新的感受。
說到這，這是頭一次從國外回國後想認真紀錄與朋友分享我所見到的一切。不是因為我參與了人鍊活動，而是這一次，我對香港完全改觀了。我很開心自己做了這個決定，在6月發生事情後不顧家人、朋友的勸退還是堅持親自到香港走走。也是因為我的堅持，才讓我有機會能夠分享我見著的事並且傳遞給臺灣人什麼是當前我們應該思考的問題。
回到臺灣，家人、朋友、同事們問起是不是不該去香港？我的回答是：香港是個好地方，如果你們願意試著了解他們，你們會懂市民從來就不是問題的來源，在我去的期間走在街上就像我們走在臺北街頭並無不同。有機會，我還是會再為自己安排香港旅遊😊
最後，謝謝每一位與我擦身而過的香港人，你/妳們給了我很棒的回憶！這段時間你/妳們辛苦了！我同我的家人朋友們也會好好守住臺灣的！

加油 謝謝你

多數，台灣的朋友

台灣人我們香港人愛你們

我愛台妹

我愛台妹 台妹愛我

謝謝你

WeConnect！

感謝 你要再來啊